# Maak zakken die geen afval voor de zee zijn

De plastieken zakken waar je uw aankopen insteekt, stromen naar de zee en worden daar permanent afval en dit wordt een probleem.

Mitsubishi Chemical en een bedrijf in de Aichi prefecture gaan samenwerken om zakken te maken die niet gemakkelijk afval worden. Die zak is vervaardigd uit planten zoals suikerstok, als het in de zee terechtkomt zullen de microorganismen de zakken niet opeten. Omdat het geavanceerde vaardigheden vergt om te produceren zal het wellicht 6 keer meer kosten dan gewoonlijk.

Iemand van het bedrijf zegt dat er minder microorganismen zijn in de zee dan in de grond, maar de zak zal na ongeveer een jaar in de zee oplossen.

Een gelijkaardige zak wordt gemaakt door een bedrijf in de Ehime prefecture en is klaar voor verkoop.

Ongekende kanji: 袋,菱,緒,微,値,段,普,準,備

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012533231000/k10012533231000.html>
